Virtual Youtubers討論區（239）

咩係Virtual YouTuber?
虛擬YouTuber（日語：バーチャルユーチューバー，英語：Virtual YouTuber，也縮寫爲VTuber）是以YouTube爲平臺進行影片直播和投稿的虛擬偶像。在YouTube以外的平臺中又被稱作「虛擬主播」（日語：バーチャルライバー）

該名詞由2016年12月開始活動的絆愛首次使用，定義爲「由電腦圖形所繪製的插畫風格的美少女YouTuber」。雖然在此之前就已經有類似的虛擬角色出現，但是當時這類虛擬角色並未定性爲虛擬YouTuber。因此在一段時間，虛擬YouTuber是絆愛的代名詞。
2017年開始，隨着諸如「電脳少女シロ」、「Mirai Akari」、「バーチャルのじゃロリ狐娘Youtuberおじさん」、「輝夜月」等擁有大量粉絲的虛擬YouTuber的加入，原先作爲絆愛的代名詞的虛擬YouTuber一詞被重新定義，並逐漸廣泛使用。
一些虛擬角色也在其他媒體領域發展，如出演地面電視節目、出售商品等，此時虛擬YouTuber是作為一個便於理解的品牌名稱。
部分虛擬YouTuber會藉助安置在頭部與肢體上的動作捕捉裝置以及傳感器將人物動作展現到虛擬角色上。而藉助於實時運動捕捉的機制，虛擬YouTuber還可以通過多種方式與現實世界中的粉絲進行交流

2018開始爆炸式成長到而家仲有活動緊既已經數唔到

Vtuber 基本上分成2D 同3D ,其中又分成個人勢(個人出道)同企業勢(有公司係背後)實際上做既野同一般既streamer同youtuber分別唔大,不過勝在可以扮演另外一個自己同唔使露面

Youtuber四天王(?)

Kizuna AI キズナアイ (upd8所屬) Kizuna AI株式会社

虛擬YouTuber界既標誌, 兩頻道訂閱數分別超越210萬與100萬
在虛擬YouTuber界首次出演了電視節目，首次為新番動畫配音，首次發售了個人寫真集。另外聯動了眾多遊戲，參與了大量線下活動，4月24號發表成立新公司

未來明 (ミライアカリ) ENTUM所屬 GOOM STUDIO 所屬2020/9/29 開始轉用新形象

電脳少女シロ ( .LIVE 所屬)

(戦闘用AI)

輝夜月 (THE MOON STUDIO所屬 SONY音樂旗下藝人)

創下左一個月40萬sub既創舉

狐娘大叔 ねこます

個人勢最勵志既一位,用自己學既vtuber知識同自己做既mod加上親民既形象上到咁既sub數,佢既事跡鼓勵左好多人做vtuber(現時半退出)

4天王詳細可以睇下巴哈個簡介

其他仲有好多出名既vtuber
田中ヒメと鈴木ヒナ

猫宮ひなた (ENTUM 所屬)

ときのそら (Hololive所屬)

富士葵 (主打唱歌)

萌実 & ヨメミ(エイレーン一家) 由未來明既創造者所做既vtuber

アズマ リム (CyberV所屬)2020年7月7日復活

YuNi - virtual singer (主打唱歌)

バーチャルおばあちゃんねる (虛擬婆婆) (vtuber界痴線代表之一)

星乃めあ (主打唱歌)

最近有唔少日本傳統企業開始推出vtuber,
而且好多nico大手都開始轉生做vtuber

SUNTORY三得利 燦鳥ノム

樂敦製藥

ウェザーニュース ウェザーロイド Airi（ポン子）
weathernews既天氣主播, 2012年開始以3D登場,主要職責係天氣預報節目播報天氣,
係vtuber一詞未出現前就進行類似既直播.曾因節目方針改面一度面臨廢棄危機,但適逢vtuber潮流開始興起,同埋過往一d直播精華備受關注,知名度上升,因此得以以vtuber名義繼續活動,報導天氣資訊.2018年5月開設youtube帳號
經理人為社內資歷最深主播山岸愛梨.

有部分知名作品既角色都以vtuber出現
有時係由原作既聲優配音,多數目標係宣傳個作品,
例如妹妹公主,小雙俠,馬娘, ハート様

除左以短片為主亦都有以生放用(live)為主既vtuber

講起開live就唔可以唔講にじさんじ (彩虹社)

にじさんじ一開始只係一間想推廣自己個2D live app既公司 ,一開始招募左8個一期生
由月ノ美兎為首其下liver人氣好高,令到にじさんじ轉型左做一間vtuber既事務所
值得一提既係にじさんじ一開始係一間好垃圾既公司,只係提供一部iphone比成員開live
好多成員一開始開live都成問題, 不過轉型左之後睇得出進步左好多,開始提供唔少活動,仲開始搞3d ,幫成員加唔少新衫同配件,對員工有唔少輔助,近期搞唔少live等既線下活動
而家成員已經超過100人,社內風氣非常自由
早期最出名既成員

月ノ美兎 (委員長)

静凛

樋口楓

成員表

積極招募好多新血,有超過50人超過10萬sub

繼彩虹社之後其他公司都開始玩2D live同開始組團
其中比較出名既有
開始3D化既ホロライブ (ときのそら既公司)

出道時當時比起營運Fans比較痴線 部分 ときのそら既fans唔鐘意2d live成員既路線
好彩既係第一期白上靠努力成功跑出,3期生同4期生之後發展得唔錯
近期海外fans數目大增,5期更加一出道光速突破十萬sub
為英文市場推出既hololive EN人氣好高

其中Gawr Gura更加係1個半月內成為第一位直播勢金盾

目前已經有3位成員一百萬sub

成員表

.LIVE アイドル部(電脳少女シロ既公司)

比較有良心既公司,同其他公司唔同每日一定會出行程表,唔會有突擊生放送,時間會控制係一小時之內,教埋成員點直播,冇電腦仲會送埋
比較易追,所以都有唔少箱推,目前已經全部3D化,自成一箱
2019年10月開始一連串既營運操作失誤同成員之間既鞭屍行為令アイドル部依個brand完全崩壞

再加上比人爆左原來冇咩錢入到成員袋
由全盛直播時間長駐8000人去到得返3000人多D,sub數不停跌
詳情可以睇下
.LIVE偶像部崩壞始末(殘體慎入)

同合作用彩虹社個app做2D liver 有閑喫茶あにまーれ

2020加入左新成員去補返退出既2人

同 ハニーストラップ

後續加左個分團叫ブイアパ

再個分團叫シュガーリリック

統稱做774箱,
成員表

ENTUM (未來明既公司)
2019年12月31日活動終了

旗下既2D liver幾慘下同放生冇分別,食唔到未來明既光環,更加唔見營運又做咩幫手
入面既皆守ひいろ雖然好努力,但係效果都唔係咁好

GEMS COMPANY (SQUARE ENIX同經紀公司dear☆stage的虛擬偶像團體合作企劃出既技術好高既3D liver)

Re:Act
Re:Act 基本上靠旗下2大猛將花鋏キョウ(左)同獅子神レオナ(右), 2位唱歌都唔錯
(不過Re:Act前期資源集中係花鋏キョウ仲用左惡魔之力,レオナ真係一步一步爬上黎)

花鋏キョウ

獅子神レオナ

朝ノ瑠璃(唱歌唔錯都有綜藝性,但係就紅唔起)

花譜(神椿所屬)
主打音樂既vtuber,事務所神椿其下有唔少專門唱歌既channel
近期多左好多不同團體既vtuber , MonsterZ MATE,空想コード , IRIAM, 都多左好多垃圾營運 ex.星空學園, 流星群プロジェクト,

個人勢
唔屬於任何公司既vtuber多數係出自個人興趣
其中比較出名既有薬袋カルテ(已退出), 名取さな, ピーナッツくん (花生君), 甲賀流忍者！ぽんぽこ, ふぇありす, おめがシスターズ [Ω Sisters], DWU
天開司為首既Ban’s

乾伸一郎與ぜったい天使くるみちゃん、あっくん大魔王和ニーツ (VT-212)組成"天魔機忍"，早期虛擬Youtuber著名的個人勢團體
天魔機忍既故事可以參考下面既文章

近期有個歌唱唔錯既社團勢
GuildCQ 所屬既久遠たま, 歌唱力唔錯,
2個月內訂閱去到7千同接去到千5,以個人勢黎講成績唔錯

希望大家可能順便支持下同箱既伊冬ユナ

除左上面講過既GEMS COMPANY 仲有其他Virtual idol

えのぐ, まりなす（仮）, Palette Project 幾隊都係2018年已經開始不過宣傳力度一直都唔係好大,近期多左合作

不得不提下.live會長轉生既楠栞桜(右) ,另外一個柾 花音(左)暫時未表態話會做返vtuber

得到麻雀界支持既佢以個人勢重生,發展得唔錯
近期捲入懷疑自演既醜聞

ゲーム部プロジェクト既炎上事件

簡單D講就係使人使到好盡,覺得中之人只係唔入流既聲優,最後講完會改善最後都冇改
之後中之人都係走埋 ,之後佢地改口話自己唔係vtuber, 係Ctuber (character youtuber)去合理化自己既行動
但係明明一開始既片都叫自己做vtuber
詳情:

開心既係時隔一年之後其中原ゲーム部3人以ひととせ探偵団既名義係星めぐり学園個公司內再次做vtuber
其中一人唔做V專心做返個人工作,另外2個以個人勢身份繼續
花雲轉用新youtube,twitter ac, 其他2人用原有ac不變

仲有AI 分身事件

好多人不滿令到視聽率大跌,半年後先加記認係唔同人身上已經太遲
2020年4月24,Activ8發表成立新公司專門負責 Kizuna AI, 中之人都有份參與

AI 分身事件後續發展
2020/6/15 AI既2個分身正式得到專屬自己既2Dlive形象
點知唔夠2個月就走左一個

アズマ リム 事件經過7個月終於可以復活,以個人勢身份

2020/9/24
hololive既赤井はあと同桐生ココ因為Show左youtube後台數據,
後台數據顯示左台灣係國,令到某強國網民不滿, 3日後cover正式跪低,2人停3個星期活動

大概既時間軸

警世用

2019 4天王同其他公司都分別有唔程度既自爆

依幾個網有好多有用vtuber資訊

情報

每日一推

小弟整左個網可以拎黎整playlist黎將歌回clip做一首首歌咁播
個網係用youtube既嵌入功能黎去做"clip"既效果
所以有d片如果停用左嵌入既話就用唔到

petit fleurs 1st LIVE『リシアンサス』

希望唔會影響星期日運動會

播緊呢首

屌你，印尼仔都話只係停用FB Twitter你都仲話Moona暫停活動

留名

Mori
live again

好彩啲印尼仔用fb多，應該唔會燒太耐

運動會唔係星期六咩?

Ame仲播緊

勁

演唱會都bingo

only my railgun
即mute

hachi collab歌首播
& 8點慶祝收益化歌回

Lm

shark king

musica都有份
兩個我都鍾意

Rushia條橋長到
我覺得中間會跌死

11月23夏芽新衣裝

字唔夠真

∠( ˙-˙ )／

記錯

免費仔已死

Pain peko

咁快揾到船

結果紅組都係無練習過??

真係等比人大炒

無追開 想問moona咩事

呢條坡妹cosplay祭哥又幾似
(仍然期待希哥cos祭)

印尼宗教相關比人燒緊好似係
睇唔明印尼文

開關未

本身就已經輸硬
打和都當佢贏啦
super

痴線華生仲起緊

其實唔算燒左，但保險起見真係休息下冷處理

Azki 呢個project 比我想像中仲多人睇

唔P個樣好似好啲
P咗塊面睇得耐會覺得有啲假

居然有萬2人

PEKOMIKO大戰爭

ギバラd低音真係

華生：我覺得MC好悶
都係華生：MC

LARA
twitcasting

到774

It's just 4 hours 44 minutes
- Ame,2020

呢個系列正 個解說match到隻妖怪同個liver特點
有d好好笑

等緊

去緊機舖玩
玩完返嚟睇

請問狂戰士死過未

有冇en傳心師可以講解下今日華生做左咩，唔得閒睇

未
好叻女

R6S

依隻野係咩事

破左浮空攻擊添

畫面同聲音好大反差

JM9

仲搵到船

要頒個獎比佢

歌詞

真係唔識欣賞

9衝番屋企睇miko 3d

有翼

拎到翼啦

真係神運之るしあ

塞緊車
屌那媽

我都係
成日覺得兩個風格少少似，合作應該好正
Musica社畜，好少新片

開波

今日終於出咗街去玩WACCA
音game好難玩

不了

感動一百萬人

茜!!

WACCA算係比較易玩
不過無套玩就

上次2x2樹
集體中風

有個張卡 唔使俾錢 咪試下

冇拎龍頭

有套

【桃鉄コラボ】友情破壊ゲーム！？最新作やるよ！ #にじさんじ保護者会 【にじさんじ/加賀美ハヤト/葉加瀬冬雪/星川サラ/夢追翔】

攞返個箱先啫

【歌枠】ひとととわ生放送【めっちゃ声出せるで】

佢地傾完未快D玩啦

同時順利正確黎講係唔用SNS like FB Twitter
youtube會繼續

公主仲未開台

公主又訓左？

如果好似maimai咁
觸碰個角色佢就有特別反應就

等睇摸到起水泡

好羞恥

張GIF

加咗500 sub

戴套啦

呢首好正
sub左先

sleep

るしあ今日好叻女

復活（訓覺）

摸 快啲摸我

寝る子は育つ

ame仲開緊
變返mc廢人

我估對翼撐唔過3次MC直播

ame真係想起埋刷鐵真係唔洗瞓

被困

岩岩果首嚇走左1k人
但好笑 社畜之歌

等緊露 all lost

唔知點解WACCA MIKO仲係用舊皮

華生竟然仲玩緊

舊皮好笑啲

冇啦
準備自殺走人

佢全部都係洗腦曲黎?

我剩識打CGSS

又嚟

連燈仔燈到rushia 零死拎到翼

似係

連燈唔係浪得虛名

玩MC成日會有差小小想搞埋佢嘅諗法

係咪我眼殘，見唔到有2434啲人

神運rushia唔係浪得虛名

好似有一個

一個

邊位？

usagi！！！！！！！！！！！！

omg AZKi 反虹

右下角 エリー・コニファー

係

巴

Rage Quit

華生...

Azki個台幾好，睇多左唔少歌勢

大福同葛葉呢集都好正

自己報的

到VALIS

點睇都係虹唔放歌黎

但Azki個台如果可以開頭Tag埋個v既page會更加好
無回放好難搵

華生起完舊iron farm未

應該完左個EVENT先放
習慣黎好似係

未 Rage Quit左

咩事

如果佢唔係玩死左個村民既話應該仲會繼續

佢玩死左佢唯一一個村民

但完場先放除時唔記得

竟然唔放最新果首

聽啱邊首即時google返

等等...一個村民佢想點整？

從此forever a 窿

精盡人亡

佢哋屋企嗰度附近咁多村莊

公主開始了

んなあああ

Encore都唔可以出聲

即係已經死左一條村?

好好聽

就係要呢D男聲

去其他村捉人

好似未死

呢隻game啲村民真係好犀利
要乜有乜

即刻多左200Sub

公主停彈琴

Azki最勁係將D歌排哂次序咁播
連播唔同風格既歌但係聽落好順暢

moona遲乎潛一個星期水？

正常喇
佢隻手咁點彈

頭先有幾首都好大溫差wo

自縮一星期

我聽落無乜野

無講潛幾耐
但我睇moona FB班印尼人講野其實幾中肯
好多次都係講下次唔好犯、印尼宗教野同法西斯痴線佬一樣

公主巴愛惜下佢好喎，
佢肯自己停彈琴應該高興先啱，
同埋可想而知應該幾嚴重

好大溫差但係個感覺唔會不適，750首溫差一定大

我一定支持

但講真
AZKi 個台如果可以變左音樂節目咁，可能一個星期播一集一個鐘咁
播下MV之後，之後搵一隊歌勢上黎sell下，應該對成個V歌勢圈幾有著數

首歌同個V唔同channel

唔駛唔認啦，根本係初號機

又係VALIS

學英文

今晚玩全英配信 講日文即終了

連cgss都唔識打
D master打到我暈

晏啲會唱歌

完左都只可以拍手

原來聽日就係運動會？

holostar個經理人原來先係音game撚
戴埋手套玩

peko miko

祭係chatroom出黎講野

尋日既

手套係slide 類音驚基本配備

冇手套根本完全玩唔到

睇左今日Haachama 段鳩歌
再望返一年前隻echo

一年真係可以改變到一個人

變返自己啫

但經理人同白上大師輪街症

轉台

正

今日好鬼準時

洗衣機睇人玩都覺得攰

一入去就唱緊

R6 官方?

依家仲要戴住口罩玩
唞唔到氣

好似少咁個
PTSD

我玩三局就要抖一陣先玩

自從DEA執柒左之後已經無落機鋪

我遲左少少都唱左半
連開場都無咩講就唱

官方twitter

freeplay狂玩

到處都有熟練的員工

首lofi唔錯喎

玩洗衣機對手一定要快過部洗衣機

開始唱歌了

miko露底

露底

唔使再扮清楚

穿模
係白色

rurine隻腳

KING

似乎miko個3D嘅physics有啲問題

咩牙又唱

多年情侶

跳唱

自從RB半收皮之後都少左落機鋪
SDVX又玩得廢 考段唔夠實力

牙璃套全身衫真係好仁
條死人裙仔短到郁d就見到黑色底底同埋成個屎忽

社築太屈

係咁飄下飄下

屌
聽日落機鋪打鋪

側手翻

Wacca 係咩卡

港島得灣仔有

宜家已經接近共通哂架啦

黑色紫色

maimai 高達個張

aki

夢川ちゃんねる神託-ORACLE-接aki依首正

最好 是但去五金鋪買對勞工手套都夠架啦

個經理人第一次唱歌直播
好緊張

上次同呀妹個淫亂配信隱約見到好似黑色

要

以前konmai 一張 Bandai 又一張 taito 又一張
痴撚線

成日都唔見卡

八達通大法用唔用到

疊報紙嗰啲得唔得

佢成日露一定唔係黑色

不過唔係玩好難既話唔用都得

有防滑嗰啲唔得

瑠璃姐真係好正

miko個3D bug到揭起咗peko條裙

好似唔得

唔帶手套既話好難掃
玩幾鋪隻手就可以收皮

我建議無音驚經驗既都係試下玩一兩鋪算
岩玩先買都唔遲

35上下其手

同埋手套唔好買個d有粒粒 膠面個d
毛手套或者勞工手套都得

2D彈吉他 2隻手都郁到

尋日有無人錄到

請唔好再意淫我老婆

勞工就好夠用了

手識旭

wacca應該最危險係向前掃 插手指

插落個mon到

feel到miko會倒米

ORA!!!!!

返到屋企想睇果時
佢已經準備收台
唉

miko上次玩gc都係最渣果個

貼貼

係......負面工商

peko會唔會手賤俾miko打expert

miko開始倒米

玩到模都穿哂

miko隻手摺埋左

差啲以為會見唔到個combo有雙位數

全身通常都好短時間

holo3d能做好一點嗎

FAIL

FAILED

.......

Fail都正常

PEKO好大份

B 輸咗俾peko

家裡蹲

好似唔可以物理妨害
應該冇掂到

隔空姐 邊有可能咁大份

有冇cap到揭裙嗰下

但兔仔係咁搞鳩佢

Holo啲動捕有好大改善空間
要咁講先得

ruri今日多左會然入會

打果下好大聲

摸patpat

兩個應該已經無視左呢條rule
瘋狂搞人

係 上面仲話巫女弱

啪左聲

拍左一聲

miko一下打落pekora屎忽，啪一聲勁響

我以為係租studio

會唔會純粹係miko矮?

點解唔校快啲

打落去果下好響

新手應該唔識較速度

唔係佢地㩒

咁慢好似仲難玩

留
名
！

幾時有3、4期生泳衣3d

其實新手較快玩鳩佢

要諗下點搞團長對波個physics先

今晚好早
可以聽完先打機了

ok

玩得勁先會比人笑

ポン子おおおおおおおおおおおお

到船長病

船長又聲帶發炎

聽日點算

試過首歌最尾有一粒冇拍到
比人笑

白上大師心諗快d完唔好阻我打機

過敏同聲帶炎

唔會咁無聊笑

船長聽朝仲要同火雞talkshow

少啲出聲咪得
反正有咁多人

呢隻好似唔錯

佢好似有甲亢
應該似係呢排轉天氣

想睇佢玩inf

火雞即刻關心

35

夠唔夠位起

死神：

happy 4 you

已經變左專用neta

應該仲有位嘅

唔好講咁多野就得

初號機：

talkshow點樣可以唔講咁多嘢

MIKO係邊到搵舊咁既野

見到阿星個公仔5秒我馬上戰鬥

諸星入左黎

studio有個鐘唔出奇

2個唔似識

多數係後面玩手機唔得閒理你

百鬼今日無梨

係
根本無咁得閒笑你
除非你玩DEA同隔離果度垃圾跳舞機

毒撚表示有人係後面就已經好大壓力

只係用咗10日就有兩百萬

啱先click入去睇 我重點反而落咗喺首bgm
聽落好熟 但我講唔出係邊度聽過 9成係喺Holo

利申 冇睇開牙璃

新之

頭先見到個
一玩三家姐首歌即刻發癲
立即report咗

揀星期一二三去少人啲
我都好驚 有人喺後邊 好似長期俾人望住咁

你估真係好似pekomiko咁行去隔離周圍望咩

打星街首歌拎AA級，有冇啟示？

不要把自己看得太重要.jpg 就ok

係要玩三家姐個首先發癲
睇咪睇囉 冇人怪你架喎

google真係會限雜談變男士聊天

AA CUP

有人會行埋黎睇譜面

因為星姐係AA CU....

Palette Project Channel

毒撚病

英文translate 準好多

金 斧 頭

GOOGLE無錯 メン限係日本發明既字

仲有4分鐘

me n

星星相識

google係將メン直接譯做MEN(男士)

2 速

開最難玩鳩miko咩

1st live?

メン係解MEN wo

日本仔鍾意將d字縮短メンバー限定變左メン限 google錯唔哂

2速玩expert其實幾難
拆唔切譜

唔係日本發明
只不過佢地中意將一個詞兩個音兩個音咁簡化
メンバー限定＞メン限

跟都跟唔到

我想買星街500k blu ray 多啲

大型機台唔識玩...睇住都覺冇可能
我只係識玩手機既小薯

LM睇人畫畫

掃把公主

HACHI 開波

おどりゃんせ ｰユリイ・カノン cover【出雲霞/夕陽リリ】

完！

tama個隻乜驚嚟

TAMA都係畫家黎

今日重點:MIKO穿模露底

pekomikoてぇてぇ
真係好friend底

咁係因為佢字典入面冇加「メン限」呢個詞
翻譯係應該成個詞譯，而唔係拆開

個PW HEA到

極少數

hachi 都有彩虹

係咪冇乜v cover過milet
而家係日本應該紅到仆街 又準備上紅白

個畫畫game網係日台好hit?

簡化詞點譯
メン限都唔係啲咩正式詞語

除非新歌，唔係邊度咁撚得閒

樂觀啲
可能係有女想睇下你呢

個個耷低頭玩手機

佢地試過MISS左尾班車一齊飲酒打孖車off collab

不過我依家係月兔派

瘋狂互摸

google ai自己學 或者有人加入個字典

白上大師同holostar經理人：總於可以繼續打機

嚇死
仲以唱炎

睇唔明tama隻驚玩乜

今晚訓事務所煲機

唱Take over未

話說聽日就運動會？
幾點，我諗我可能睇緊白箱

FPS pro gamer打海戰

中午12點

笑撚死
nene果個ASMR點睇都只係隊前左支咪

咪就係畫圖比人估

男人黎咪玩

unicorn alert

係

可能要比平時郁多好多
體力消耗大

畫得好抽象

12點集合應該一點先開波

屌
我YT 係咁轉
食屎狗

nene個ASMR真係新時代ASMR
真係好正

要教鬧鐘睇運動會

Hachi

Tama畫畫好靚

スバル真係天使一般既存在

撞晒車

求隻抽

又多位手足

咁多人玩既咩

原來まななつ個違規建築已經去到咁癲之前只係以為好似九龍城咁加建上去 原來入面仲好似機關屋咁好多細節位同陷阱
商人嗰個應該係ましろ寫上去

0=

歌list

用男聲唱

獅白睇嚟係第一次玩WoWS

唔係

不過通常12點先齊腳

日服係咪要轉地區/vpn先得
唔係好熟steam

屌
你個名

唔使
我就咁網頁版

不過d 角色係咪一定要課金先有得抽?

我直接用chrome

屌原來仲有依個做法
我又玩下先

利申淨係識打番牌/跑馬仔

好似有送過卷抽
十年先送一張好似係

應該仲係新手
佢知道要計距離
但打極都唔中
不過都算好過天使公
天使公直頭連距離航速都冇計

咁就咁玩下算

十年fans

LEMON

唔識日文唔好入tama場比較好
兩場都有人唔識入答案

連係乜驚嚟都唔知

你畫我估

加左糕蛇

你個名

得7個位

我都加左你

好正

聽完HACHI先

買咗點cup印仔都得

ASMR PPAB真係得nene先會做

獅白有ARP，個account都唔少錢
睇嚟應該都玩咗一排
但仲keep咁多1-2階艦

ちま聽日凸待

mea今日認真唱都麻麻地

台V

咁就好，我夜晚先去睇戲

咁轉台聽我大HACHI

都應該好過港v

好似見過咁.. 係咪ptt招改名果個?

mea今日唱得好密無9up拉布我要尊重佢

YES

SAO 歌都好過bingo set 既

隨時玩到6點

係咪終於加入大空建設?

lamy:含淚打機

牙fi都幾鍾意唱依幾首

好聽

nene個asmr越聽越開心
真係好夠on9味

呢度俾唔俾到10個view出嚟

今晚撞太多大台

唔撞大台應該得

見到4個巴打係銅之間打緊 不如你地開一台算啦

連登仔

幾特別

我既野心係引流人去hachi果邊

殘酷天使

呢個3D又幾厲害

聽太多鹹濕版
而家聽以d健全版好開心

睇nene囉支飲筒吹果下完全無鹹濕味

nene 下午有tweet
可能....

想問下立直係點玩法

情緒出黎了

獅白俾人首殺
變咗評述員

凡事都要有契機 箱有優勢除咗資源多最重要就係開頭有渠道俾人認識到你

陪住lamy

要講好多字 你睇link好d

Mc寫書

thx

黑肉會長

希望重組後新嘅VGen唔好再對啲liver做仆街野

唔係我ぐんぐん

開始了

睇唔明
比人一炮炸沉
有D咁重型既攻勢架咩

會長show埋chatroom

ヨシ！

會限左

但係NENE自己都要開台

nene做咩

羽衣媽媽

公主參觀運動場？

要人呀, 掛機都好

玩得ARK就認命啦

486唔見人嘅?

嗰個唔洗4重啦

魚雷,打穿裝甲版/彈藥庫
一野秒都係常事

a chan!?

皮已收

玩完

星乃again

12分鐘 RTA

會長真係唔諗住去試下個運動會場

羊同公主會合
話說唔知會長有冇預備明天運動會

會長真係唔去mc練下?

可能一陣試呢

睇多咗會長3D真係開始唔慣2D

加入戰團
我撞哂車

會長練左都應該輸到仆街

3D可愛啲

會長真係好鍾意玩ARK

等睇又錯歌名

邊個係A chan?
見server開始多人
會長 會唔會想少d人先練？

希望會去試
唔係既話聽日都幾尷尬

忙緊淨係有得聽聲

hololive員工之一
空媽時期已經一直陪伴

A chan都唔識

A chan 係本社經理人

牙fi唱秒針

Ark

(%E8%99%9A%E6%8B%9FUP%E4%B8%BB)#

一個可以令空媽喊既女人

Ark咁食電腦 用埋3d都唔知會唔會lag到仆街

見到巴打頭先食左鋪大牌

春猿火

??

好慘，啲fans完全唔會讓佢
一字排開咁打佢
pro gamer虐

Hololive斷崖五絕壁之一

打開三番起胡唔係好慣打咩都食得出既玩法
同埋好耐無打

azki台

Lit

A chan is boing boing

唔係睇好多動畫漫畫嘅人表示今次tama會限冇乜代入感

上左水了

唔讓先好睇
大家鬥技術

lamy玩隻驚係咪唔會死

好多有才能既歌勢/音樂勢

日本牌冇得返兜其實幾好守

秒針都唱到點輸

sub哂佢囉 唔夠時間用渣嘛

隻抽未

鬥自摸game...

場場都做評述員

要進攻就要焗住打
好事黎既
打得多攻勢要學下點守

最快都要十半

羽衣十二分鐘就講咗日文

我就咁google vgen
都轉咗幾次keyword先真係搵到佢地個網
唔係座長帶過去真係唔識

上班族
真係放工追精華都唔夠時間

公主好返未
定係打止痛針上場?

Tama好似有collab, 但聽唔到係咩collab

情緒bb

啲支畜咁熱心參與holo活動
佢哋關注holo嘅程度仲高過我哋

比d心機睇v啦 仲咁得閒做d on9野

佢地咪睇緊囉

cover唔係退出支那啦咩
佢地究竟仲想cover回應o的乜?

我玩到宜家都未識計番

LAMY俾大叔鞭打至死
但LAMY好似好享受

聽日點睇都唔係會長開台

想玩，受唔受我

睇唔撚到
lag到仆街

段片私人左
睇唔番

會，求先俾裸體大叔鞭打

佢地諗住係聽日既chatroom裡面反串?

唔係歌回冇錄到
頭先差啲自爆 佢會私人我明白

你地而家夠腳咪玩住先
我唔係屋企

應該係隊長開台, 姐係Peko Haachama Aqua 狐狸
睇實はあちゃま就得

頭先有條畫サザエさん就諗返起
文化差異, 識幾多日文都冇用

Aqua唱炎唱到喊

公主有18k同接
好似未見過咁多

Minecraft

一開始重有可能
但如果cover已經揀退出中國就唔會揀埋會長畢業

same

lamy玩個隻恐怖驚連佢自己都唔驚

牙fi 唱loki

唔識見好就收
如果龍三個禮拜就收手可能CN都唔洗畢業

有冇人晏晝有追哂華生個MC
結果佢座TTT搞成點

星乃首消失愈唱愈好

佢今日先睇劇場版

聽日個chatroom我諗都幾難睇到佢地講野

每次唱都好似有進步咁

聽講唯一一個村民比Ame玩死左 rage quit

其他人俾大叔追會驚
但佢似乎好享受

你返兜六索

唉, 支那畜無得睇洋蔥女僕好可憐呀

同隻女鬼打左成10幾分鐘
隻女鬼又唔會打死人
咁係做乜

但holocn果6個唔係自己辭職嗎？
定係因為hololive要退出中國
所以果6個先要走？

最後要自摸白板先食得出

我本身有三隻六索佢唔比我食

無番 你食左都係得白板一番

冇番
要食白板

holocn其實講到尾就係holo用黎吸中國工商既野
既然已經無既留黎把撚

Rage quite 前搵到兩個村民 , 困住左一個
之後諗住困埋第二隻 , 不過俾Ame 卡死左

i see

lamy

今晚啲歌好強氣

至少要一番，你要諗點先夠一番

你地玩雀魂玩日服？點轉去日服？

總之你當咗依家holo個名係支那已經變左禁詞就得

po頭

如果你單吊個隻唔係么牌都會食得出

團長asmr前聽住346先

2 hours later.....

龍心事件一開波
holo已經比黨媒扣左反華企業既帽
之後27號關龍心3week出AB犒中伏 又踩中日本右翼條尾
30號又出聲明日文先係正統
其實呢度CN已經返唔到轉頭 玩完

po頭冇人睇

雪媽玩隻GAME連雪媽都唔驚
作為恐怖GAME係唔係好失敗???

比隻鬼係牆入面打左幾十拳都仲係要貼牆行

真係連環出錯先可以搞成咁

呢個社既game係咁濕鳩

識打斷幺九就夠

貼貼啦
哪次不貼的

星乃めぐり好女仔
情願做底邊V,都拒絕去B站

呢個社其他驚都叫有啲jumpscare
呢隻完全唔知做乜鳩

屌你唔好燈

仲要打正體中文,唔打殘體

NGA班友去左搵佢去B站
佢話暫時無興趣

佢好似有retweet 繁中fans既tweet

貼爆

你咁講唔啱 釣魚最少講緊V
約打牌 係咪嫌仲唔夠小圈子

講幾句其實冇乜野
唔好好似之前lol台班仆街係度傾波咁就okay了

打牌最多講幾句
釣中魚洗足半個Po又多數廢Talk

最主要係打牌可以無視
釣魚無視唔到

Sub姐
會然都有人買啦

仲出過正體中文tweet

當然係100萬先做

阿羊搵到狂戰士隻狐狸

TAMA又出廢萌

0番

原來就前幾日渣wa

傾雀魂冇野 V玩傾下梗係合情合理
就算得閒講2句唔關V GE廢話都冇咩所謂
但係約打牌 我覺得唔OK 雖然唔係好阻到我

入去睇佢發癲

雀魂開枱未

咁睇得起佢地 dislike都得2千咁上下

關po頭咩事

可以傾下第二d波

隻驚咁垃圾都唔少人睇

我係睇Coco 復活果段Asacoco 既Dislike數估

咪撚玩雀魂呀支那驚

認真隻驚真係垃圾到傻
lamy呢啲對恐怖驚直頭過敏嘅人都唔燕

原來直播緊
祭要人

又要玩J仔了

GEMS COMPANY

天鳳

傻笑緊了

ara ara

雙開團長同lamy

開game個陣驚驚青青
依家

《雀魂麻將》是中國大陸電子遊戲製作團隊貓糧工作室製作的一款多人在線日本麻將遊戲，有網頁版、安卓版和iOS版。

過左一個星期啲人已經唔見左七成

全部都係支畜花生友黎

免費仔

十分鐘都冇
已經開始嚟料

隻驚趕工出嚟咁款

咁易醉既咩

想陪佢飲, 但要聽團長

之前都係咁快

Musica

已經開始好清楚

係.. 玩ARK撐5落了..

團長開大聲啲 まつり細聲啲就可以大概聽到まつり發癲同時享受asmr

係咪有牌打，細佬準備一下，網頁版雀魂得唔得

建議大家裝隻FF14就可以免費打麻將
仲可以砌小朋友

呢個真係依家先知

寫阿拉伯數目字既萬子

ching帶路玩14？

有聲

@神父

巴巴巴巴屎巴巴波 哦屎巴巴

我個口笑到合唔埋

貢多人反雀魂 我地是咪要搬家天鳳了

岩岩上面先屌完

芝麻人最識抄

有得轉

我無所謂

搬啦
天鳳冇咁嘥電

呢個人即時更新

後生女有本錢 吹咩

天鳳先考真功夫

顛

我覺得無得話抄唔抄
唔通話天鳳抄雀龍門咩

與其話天鳳唔user friendly 不如話雀魂太user friendly
新手玩落去好順手同易明

有咩分別

變咗BB仔

雀魂操作易明 啱初心者

雀魂d牌好鬼 上次唐xx w立直
你當類似廣東牌地胡

Tama會限自拍

天鳳我唔係太熟操作
其實mj麻雀我都ok

天鳳少好多新手提示,振聽餘牌都唔會提你

花江係咪中狼人bug

L2D都加IG filter, on9

天鳳其實比較適合有打開實體牌既人玩

講乜撚野呀你
不知幾撚可愛

兩隻鬼
終於叫有啲挑戰性

啲o靚妹係咁

打打下就識
唔洗計番計符其實唔難學

雀魂開波未？

麻雀本身好難話抄唔抄既
係冇諗過會走去做隻日本牌game
整d靚skin又會引到班日本人課

帶唔到
FF14唯一一個唔好既地方係高達八成既功能,地圖,職業都比主線進度限死左
而且因為最初既主線悶到癲所以前期有少少趕客
但後面D資料片既主線已經可以同一隻單機作品相比

至於點解神父果D話隻game唔係人人岩玩
除左主線問題之外就係大部分高難度副本都要打爆主線(我諗要60個鐘?)先開到,搞到前面會好單機
不過認真隻game係日本有好多家庭主婦玩
真係休閒有休閒玩,種下菜影下相玩下生產採集又過一日既人都佔唔少

唔係mashiro 個商人係好初期佢初玩mc初手殺
諗住起紀念碑點知愈搞愈恐怖

天宮條片入面全部都係夏芽整既
入口鐵路 迷宮 商人咀呪部屋 壓感板機關 日記 養蜂場
佢9成配信都係MC

係街聽Matsuri台聽到扯扯地

咁梗係
所以最後揀咩平台玩？
我仲有冇機會同大家玩

其實天鳳我都岩，sega我都有

團長台都叫情有可原呀大佬
點解會扯

天鳳囉

佢最撚狗就係咁 又要養GACHI
轉個頭又要殺 難怪咁撚多人比佢迫癲

cls…

支那團revdol都有

小粉紅勁D定炸爆會長間屋既苦力怕勁D

苦力柏點睇都勁啲

佢頭先有幾聲叫得好咸濕

比呢班電子雞搞到沈船

鬼王從來都係FRIEND
PEKO船長個D都好識保持距離
其他明養GACHI 個D就講到明唔會同男人玩
話自己恐男又盛
係MATSURI先係咁樣

一係你就好似haachama 咁完全癲撚左
一係好似雪山老母咁養
一係就正常人過正常sub

宜家matsuri 半天吊 邊樣都唔係

依家都叫緊

主要係最靚既雀龍門轉左玩課金制

死左？

有冇人答到我係雀魂定咩平台，定係已經打緊冇位

運動會練習

去廁所

早幾日係咪有巴打話matsuri要人
依家有冇開心返啲

我都想打

訓左陣？

唔係邊有咁多痴線佬長文紅SC
同律可玩個期幾撚多痴線佬

半個鐘就要去

神父: 夠人,大家可以轉台

正
免費仔萬歲

Aki玩MC睇落FPS高咁多

好心U把口咪咁衰啦

心心都冇癲到
只係世人唔夠了解佢

團長個D太刻意我冇乜feel

天鳳個室L3826
四般東食赤

一係你就好似haachama 咁完全癲撚左

團長ASMR冇大波波 完全冇興趣

冬雪,弦一郎耐久

行得太前

牙祭已經夠票 請大家支持二號牙龍

明白
有時侯色情係唔覺意個時先飛出嚟會扯的

晏啲我可以

心心已死
有事燒香

お姉さん
一陣又有心跳聲聽

新po

而家-2
定係夜D先打

心心計算好曬
只係演技

はあと會翻嚟㗎

好似出道週年同誕生日咁鬼近既

如果轉到mj或暫雀魂我就可以即刻入黎

我夜啲先未回到家

等我返去沖埋個涼先

俾lamy嚇撚死

會長得7K同接 已失去了一切

天鳳個system好亂，次次都唔識攪

隻耳仔好痕

肚餓聲都可能有

Ching開天鳯啦 PC唔洗down

我真係搞唔掂天鳳個操作，我認我廢

天鳳同FD玩係有少少ON9
要禁制LINK番去去個WEB度開個室再俾NUMBER個FD

係咪已經開左波

jojo

冇 我都熄左 等齊人先

我又諗起麻雀鬼

突然jojo

Tama話想搵其他驚玩
好唔好推LF2比佢好

埋咗喺MC EN服喇

WTM換左10900K

其實點解唔打返廣東牌

唔想知

真係有米
我仲等緊5800x出貨

打神來也？

日麻現實無人陪打+日麻全能到仆街

我地日本人 淨係打日麻唔打廣東牌的

打廣東牌不了

等緊5900X同6800XT有貨

廣東牌不了

團長ASMR成兩萬人聽緊

之前係？

我裝番sega喎
我舊個ac仲係到

ＷＨＯ ＩＳ 鬼王

聽心跳了？

好奇問下 點解

成班咸濕仔
利申 咸濕仔

現實都成日打

5900X我當冇架啦
咁岩Amazon又做減15 食埋d信用卡5800x應該可以3000落樓

小學生🍐